@除手掌足底外，全身皮肤均有毛发生长，其中硬毛长、粗、硬而色浓，软（毳）毛短、细、软而色淡，毛发分布、类型因性别、年龄而异。毛发异常是指毛发的分布、数量、颜色和结构上的改变，临床上毛发脱落（秃发）较为常见。#
@有家族史，在幼年发病，头发部分或全部缺如，或毛发稀疏、细短、色淡、干燥、和变脆，眉毛、睫毛和毳毛也可受累，或伴有指甲、牙齿、汗腺等相关器官的缺陷，常是许多遗传性疾病的重要表现或伴有其他发育异常#先天性秃发
@20～30岁男性，秃发先从两侧前额发际开始，逐渐扩展至头顶部，秃发区头皮光滑，头发稀疏、细软，大部或全部脱落，但两侧颞部及枕部头发正常，病程慢性，可伴有皮脂溢出或脂溢性皮炎（女性则表现为额部及顶部头发稀疏，严重秃发少见）#寻常性秃发
@梳头、洗发时突然发现头发易于脱落、逐渐稀疏，秃发程度不等，2～4个月前有严重热病、分娩、精神刺激等因素，头皮及毛发本身无异常变化，半年左右可自愈（慢性全身性严重疾病如白血病、恶性淋巴瘤、结核病、营养不良、抗肿瘤药物和抗凝药物治疗后也可引起本病）#休止期秃发
@秃发表现为头发稀少、干燥、稀疏，同时伴有甲状腺功能减退、甲状腺功能亢进、垂体前叶功能减退症、甲状旁腺功能减退症、重症糖尿病等内分泌疾病，及其症状或体征#内分泌性秃发
